連登，以至大眾其實都對大國博弈了解甚淺，對trump既態度足以睇出大家缺乏一定眼界

（頭先開錯台，再開過）
利申：非trump打手，但我承認欣賞trump

大家對於美國對華取態是硬是軟都極之放上心絕對可以理解，美國係自由民主世界既領頭羊，兼之又起唔同領域上都係秩序維持者（e.g.金融體系，科技），係最值得大家尋求政治幫助既一個大國。我都用好多力打美國戰線，呢一年都特別見得多手足

不過，大家經歷左咁耐，始終無辦法好好理解大國之間既博弈背後既idea究竟係點樣，做成一時拜侵係撚狗專家，一時又屌係大豆侵，似乎大家對國家博弈都充滿疑惑。其實可以認真地講，大家未對現時美國對華總政策有較全面既認識，亦都唔知國家級對外總政策係點樣運作

大國博弈既出招係一個大package，唔會走死一條路線，亦都唔會單一路線作較量。按2018年開始睇，美國對華政策已經全面扭軚，由以往綏靖政策轉為美國至上既保守政策，trump好早就知中國玩壞規矩，嚴重侵蝕美國本土利益，所以一上任就即刻一改舊風，任用對華鷹派既官員，全面對中開波（金融戰、科技戰、甚至升至意識形態戰e.g.好早已開始審查中國駐美既記者and新聞機構，唔係今年先開始做的。至於貿易戰，始終一黎大家都比較關注經濟貿易既信息，二黎trump又的確係商人出身，擅長打貿易，又會出好多唔同招，所以大家會對trump起貿易戰上記憶較深）

而美國上升到去全面開波既呢個階段，中國點都會同佢盡打（做戲都要做啦），所以兩國正式進入大國博弈階段，大家會起唔同領域or路線上盡力競爭盡力打，但未必條條戰線都會去盡，事關國家對外政策既大package（e.g. trade deal係對華總政策既其中一招，中國買多d大豆唔等如就會唔制裁你，唔會起其他戰線放軟手腳；唔買唔等於要立刻升關稅，對華政策又包含選戰因素，經濟因素，外交因素，抗內部政治壓力等因素牽制）

唔會話大國博弈就似跳cha cha咁你踏前左腳我又踏後右腳，唔會單一方向較量，前進（如制裁、圍堵、科技戰、關稅、軍事壓迫、etc）or後讓（簽約、延長制裁決定、停止侵略性外交發言、etc）係取決於國家最高對外方針，亦姐係我所講既package，大路線基本不變，但會因多種外因內因而改變行動決策節奏

push

時至今日我覺得侵可能軟弱左少少
美國唔應該再對中國有任何期望，盡早拉大隊圍堵先係上策，談判都係哂氣

依家都未出手，好大原因係武肺未搞掂 + BLM運動JA。
現時有國會搞就夠啦，比D耐性啦香港人。

至於trump，佢好擅長貿易同經濟呢條戰線，本來今年選戰都無走雞，但武肺真係處理得差，一個逆火蓋返轉，加上中共出盡力撥火，呢次真係好有危機

但不得不說，trump一脫美國左膠遺風，要幾有勇氣先敢打破政治正極，肯定美國傳統精神核心（e.g. 基督教文化，早兩屆奧巴馬大愛到差唔多連merry christmas都唔講得）又對外強硬，保護美國本土產業。最大既係，敢起已經同中國公司經濟依賴糾纏既狀態下對華全面開波，保護美國立國傳統精神同意識形態，我相信如果係希拉莉做我估香港應該同奧巴馬處理雨革時既態度差唔多（你唔好話trump無為香港做過d咩發過d咩聲，唔係佢主動挑起對華強硬政策，迫中國全面反撲令國會上下都有得跟呢條戰線出手，我估真係無咩進度，可能同14年一樣以打口炮落幕。）

可惜係，trump既缺點係性格，令佢而家進退維谷。如果佢似少少當年杜魯門or其他總統一樣態度好d，對傳媒冇咁西，小d講自大野，可能而家唔會有咁多國內外既敵人。不過，又難d同以往如列根總統作比較，因為當年國際形態唔同，冇太多左膠遺害，所以當年列根帶領歐美對抗共產主義都會以而家既trump黎得順暢d（唔係話容易d）

Push

就算侵出賣香港，我都想佢贏，因為佢係真心反共，反共成功先乎合香港長遠利益，民主黨上一定係做個樣。但問題美國有好多人真係好反侵，內政佢都有好多問題，如果我係美國生活既人，都應該唔會投佢。

覺得全球圍堵已經成左氣候

佢又唔會話出賣香港嘅，但佢真心唔想打香港呢條戰線，本來佢個package set得好好地head住中國㩒住打，加多個香港戰線反而影響節奏，後面有民主黨細推大推

自推連10 訓覺

樓主覺得侵係想挫中國銳氣，等佢冇力挑戰美國就算
定真係想中共政權崩潰？

trump 既弱勢並唔係近期既事, 從 2018 midterm 既 popular vote 早已經嚮起警號, 就算冇近半年事件佢都好危, 本身肺炎/ blm 其實可以為佢助攻只係佢冇好好把握, 歸根究底都係佢缺乏領袖風範, 無論國際亦或國內, 路線極端冇問題, 問題係要有能力, 有魅力去說服, 去催眠, 去畀到安全感群眾, 好多人選佢時覺得純粹係選舉效果, 當選後應該會嘗試團結返分裂既美國, 點知佢會變本加厲, 而且連自己幕僚關係都搞到亂七八糟真係好令人失望

利申 : 2016 投左 trump

民主黨? 臺灣都賣

啱，佢嘅凝聚力好差，以國際領袖來講拉攏唔到歐洲，美國領袖來講拉攏唔到東西岸

好難講

但係如果只係純粹增強美國本土實力，抑制中國實力，單單貿易戰已經足夠，其他戰線最多當係籌碼，不過照2018年開始睇似乎係全面開戰，每條戰線都係一個總package嚟推進。事關每一個國家(特別係welled developed and democratic system)制定國家對外總政策or國家定位戰略時候都會諗清楚每一部每一隻棋要點樣捉，諗清楚晒代價，最後成果最好係兩倍於代價or至少高於代價，如果唔係民主制度就會拉佢落枱

單睇今屆trump唔會打算將戰線推到最大力度，因為即刻代價會太大，成果唔會即刻浮現，會影響選戰
如果成功連任，下一屆就會加大力度，起碼目標會大過今屆，不過你話係咪真係想推到中共滅亡就難講，暫時你睇積極嘅願景應該係中國徹底改革

我自己咁睇
睇Trump, 唔可以睇佢講咩, 而係要睇佢做咩
佢係近代美國總統唯一一個真係對中國郁手既人, 同時把口又President Xi又my friend咁

民主黨都識玩加速主義
係噒都屌侵侵做唔夠嚟搶分

lm

依家真係睇trump點樣拿捏抗中節奏同刻度，仲有時間追

冇啦？

點睇Bolton本書講Trump唔想理香港

唔同總統性格都唔同，有啲言行一致，有啲言行不一致
Trump其實反而係屬於言行一致嘅人
大家可以睇返以往trump嘅紀錄片or佢出嘅書，佢有提及好多關於令美國變好嘅願景，當中提及嘅措施或者政策好多都係佢任期中一一達成
佢貿易戰之中是時進時退不單止係佢談判技巧嘅一種，仲可能受到中國單方面反應嘅影響或者其他戰線嘅進度而影響貿易戰嘅刻度

我上面都有提及過，trump一直都好唔想打香港呢隻棋，好影響到佢一開始建立嘅對華政策package嘅進度

毋庸置疑嘅係香港係一個好好嘅靚牌，但問題係打得細又會增加trump嘅內部政治壓力（民主黨壓力），打得太大會造成其他戰線嘅壓力，代價會升高，對佢選情會有影響

所以佢係唔想打香港牌，睇佢之前簽香港人權與民主法案講嘅口吻都知道，放風出嚟同大家講呢個係美國國會上下嘅共識，作為總統就要尊重佢哋嘅意見（言下之意即係減輕trump起呢件事上嘅參與度，希望盡量唔好影響其他戰線）

用手機打字好慢，諗緊仲要打啲咩好

我一直pro民主黨
樓主點睇omaba對俄佬狠過trump對共狗
我始終覺得trump太縮
雖然我都仲期待trump出手
佢再唔反華輸撚硬選舉

Thx pushpush

推 711/712 35+ 初選
更多資訊:

唔怪之得個市升到咁
連燈力量

俄羅斯同中國對於美國既定位其實好唔同

歷史黎睇，美國冇同俄羅斯有過任何一段親密期，係持續既對立狀態，蘇聯瓦解直到而家都冇視俄羅斯成美國既可信賴國家。相反中國，美國會覺得中國可信賴，主要係因為覺得中國係美國養大，經商都好願意同美商接洽，所以相對意識形態上抗俄較抗中容易。

另外，中國利益同美國利益自加入世界組織後就漸漸緊密交纏，相對俄羅斯，中國同當時美國民主黨既利益集團(可以話係票源)關係更close，涉及美國極多產業，美國好多工商都移到中國工作，但俄國相對上較為利益疏遠，抗俄力度加大代價唔會似抗中咁高。

其實奧巴馬當時都係因俄國出兵入侵克里米亞直接犯國際戰爭法先有足夠say同歐洲一齊制裁俄，但中國既無形入侵好難令已大程度上受紅化既歐盟企硬腰骨抗中，相對難度上trump較大

錢作怪

trump一定輸！中國一定贏！
拜登當選總統！

thx pushpush

而且只係制裁根本唔撚怕 克里米亞一樣俾左俄羅斯
烏克蘭一直俾俄佬打緊

Lm

侵既強項 或者佢既個性係破局
特別係trade方面見到不停破壞本來既trade deal夾對方簽個對美國有利既deal
最成功既係令全國對中國既態度由靖綏變成對抗 造就參眾兩院共識
反中變成國策
但感覺上佢去做一樣野既時候去得唔夠盡
尤其關係到同其他大國領袖既關係 (bolton本書講過原本要制裁中興 維尼一個電話打去話差佢一個好大既人情就半放生左 唔係參眾兩院夾侵佢直情會完全放生)
既然宜家美國對中既意識型態已經定左
唔需要再破局 只需要一個有毅力既領袖去行落去
所以我自己對侵連唔連到任唔係咁睇重
反而由一個傳統精英主義既新總統上任可能會對中國更加不留情面咁打
唔會咁在意同中共領導人既個人關係
亦都可以同傳統盟友歐盟修復關係 一齊抗中 (默克爾講過如果侵唔係咁反覆無常 唔尊重歐盟 其實對中政策係可以合作 亦都知中共其實係侵害緊歐盟利益)
政策亦更加可預料 唔會彈出又彈入
當然拜登有奶共嫌疑 但如果你信袁爸其實侵個女婿同中共有利益關係 都有阻止侵啲抗中政策出台

Agree push

特別係trade方面見到不停破壞本來既trade deal夾對方簽個對美國有利既deal
最成功既係令全國對中國既態度由靖綏變成對抗 造就參眾兩院共識
反中變成國策

agree

推

屌

竟然無人入嚟講"大豆侵"

你

美對華就好似菲比斯買左隻蝕錢股票咁

樓主點睇近排吹風共和黨想換人
似唔似真

如果冥幣好似盧布咁跌一半
我諗鬼國走資速度會增加百倍
總加速師應該會被人拉落台

不過sanctions真係難好多
d corp吸慣左毒，要放棄20% profit加未來增長市場會有好大阻力
日本同歐盟都已經唔同意
反鬼國真係幾難攻得入肉

well said

我諗而家兩邊其實都有讓步需要（經濟壓力等），但又因為各自問題（保住權力+選舉）要表面上開到盡
其實我覺得過多一段時間雙方都會有讓步，比較不幸係香港問題中共看得最重，比較幸運係如果唔係搞咗個肺炎，美國對香港問題關注可能唔咁大

所有傳媒365日24小時都攻擊緊佢有突啦下話，歐洲根本同中國一樣諗住吸光美國，唔知要拉攏啲咩